\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\textnormal{}
\renewcommand{\baselinestretch}{1}
\usepackage[14pt]{extsizes}
\addtolength{\topmargin}{-16mm}
\large
\sffamily
\begin{document}
\justifying
\setcounter{page}{295}
\noindentгде $\varepsilon (\Delta y)$ - непрерывная в нуле функция и 
$$ \lim\limits_{\Delta y\to 0} \varepsilon (\Delta y) =0 .$$
\noindentРазделив обе части равенства (9.22) на $\Delta x \ne 0$, получим 
$$\frac{\Delta z}{\Delta x} = F'(y_0)\frac{\Delta y}{\Delta x} + \varepsilon (\Delta y) \frac{\Delta y}{\Delta x} . \eqno (9.23)$$
Функция $y=f(x)$ имеет производную в точке $x_0$, т. е. существует предел
\linespread{1}
$$ \lim\limits_{\Delta x\to 0} \frac{\Delta y}{\Delta x} = f'(x_0) . \eqno (9.24)$$ 
\noindentИз существования прозводной $f'(x_0)$ следует непрерывность функции $y=f(x)$ в точке $x_0$:
$$ \lim\limits_{\Delta x\to 0} \Delta y = 0 . $$
\renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$}
\makeatletter
\def\@endtheorem{\popQED\endtrivlist\@endpefalse }
\makeatother
{\tolerance=9999
\noindentПри $\Delta x=0$ имеем $\Delta y=0$. Следовательно, приращение $\Delta y$,
рассматриваемое как функция \makebox{$\Delta x$}, непрерывно в точке \makebox{$\Delta x$ = 0.} 
Поэтому, согласно правилу замены переменных в  предельных соотношениях, содержащих непрерывные функции (см. п. 5.16),}
$$ \lim\limits_{\Delta x\to 0} \varepsilon (\Delta y) =0. \eqno (9.25)$$
Теперь из (9.23), переходя к пределу при $\Delta x \xrightarrow{} 0$ в силу (9.24) и (9.25), получим формулу (9.21). \qedsymbol
{\tolerance=9999
З\;а\;м\;е\;ч\;а\;н\;и\;е\;1. Формула (9.21) для производной сложной функции справедлива и в том случае, когда под произ-водными понимаются соотвествующие односторонние производные, если только предварительно потребовать, чтобы сложная функция, котороя необходима для определения рассматриваемой односторонней (или двусторонней) производной, стоящей в левой части формулы (9.21), имела смысл.
}
\par{{\textbf{С\,Л\,Е\,Д\,С\,Т\,В\,И\,Е}}} (инвариантность формы первого дифференциала остносительно преобразования незавсисмой переменной):
\textsf{$$dz = F'(y_0)dy = \Phi '(x_0)dx \eqno (9.26)$$}
В этой формуле $dy = f'(x)dx$ является дифференциалом функции, а $dx$ -- дифференциалом независимой переменной.
\newpage
Таким образом, дифференицал функции имеет один и тот же вид: произведение производной по некоторой переменной на "дифференциал этой переменной" --- независимо от того, является эта переменная, в свою очередь, функцией или независимой переменной.
\parДокажем это. Согласно формуле (9.6), $dz=\Phi(x_0)dx$, отсюда, применив формулу (9.21) для производной сложной функции, получим $dz=F'(y_0)f'(x_0)dx$, но $f'(x_0)dx=dy$, поэтому $dz=F'(y_0)dy$.
\parФормулу (9.26) можно интерпретировать и несколько иначе, если вспомнить, что дифференциалом функции в точке является функция, линейная относительно дифференциала независимой переменной. Согласно (9.21), дифференциал функции ${\sffamily \textsf{\textsc{Ф}}}(x) = F(f(x))$ имеет вид $ d{\sffamily \textsf{\textsc{Ф}}}(x) = F^\prime(y)f^\prime(x_0)dx$, т. е. является результатом подстановки линейной функции $dy = f^\prime(x_0)dx$, с помощью которой задан дифференциал $df$ (где $y = f(x)$), в линеную функцию $dz = F^\prime(y_0)dy$, задающую дифференциал $dF$ (где $z = F(y)$). Иначе говоря, дифференциал композиции ${\sffamily \textsf{\textsc{Ф}}} = F\circ f$ является композицией дифференциалов $dF$ и $df$:
$$ d(F\circ f) = dF \circ df. $$
\par Отметим, что теорема 5 по индукции распространяется на суперпозицию любого конечного числа функций. Например, для сложной функции вида $z(y(x(y)))$ в случае дифференцируемости функций $z(y)$, $y(x)$ и $x(t)$ в соответствующих точках имеет место формула
$$ \frac{dz}{dt} = \frac{dz}{dy}\:\frac{dy}{dx}\:\frac{dx}{dt}. $$
\par Для обозначения производной $z$ сложной функции $z = z(y), y = y(x)$ употребляют также нижний индекс $x$ или $y$, указывающий, по какой из переменных берется производная, т. е. пишут $z^\prime_{x}$ или $z^\prime_{y}$. Часто для простоты штрих опускают, т. е. вместо $z^\prime_{x}$ пишут просто  $z_{x}$. В этих обозначениях формула (9.21) имеет вид $z_{x} = z_{y}y_{x}$.
\par {\sffamily \textbf{{П\,р\,и\,м\,е\,р\,ы. 1.}}} Пусть $y = x^a, x > 0$, найдем $\frac{dy}{dx}$. Имеем  $x^a = e^u$, где $u = a\ln{x}$. Замечая, что $\frac{du}{dx} = \frac{u}{x}$, получаем
$$ \frac{dx^a}{dx} = \frac{de^u}{dx} = \frac{de^u}{du}\:\frac{du}{dx} = e^u \frac{a}{x} = e^{a\ln{x}}\,\frac{a}{x} = ax^{a - 1}.$$
\end{document}

